BBC引述專家推算武漢新型冠狀病例或達1700宗

來源：RTHK

武漢新增4宗新型冠狀病毒感染的肺炎病例，當地目前累計45宗個案，其中兩人死亡。

英國廣播公司引述倫敦帝國學院流行病學專家弗格森表示，根據現有數據，推算武漢可能有超過1700宗確診病例，疫情較公布的嚴重得多，對此感到擔心。

弗格森表示，泰國及日本共有3宗確診個案，患者都是由武漢到當地，根據武漢機場每日1900萬人流及離境的3300名國際旅客，推算可能有近1700宗確診個案，認為應該擴大監測範圍，而根據沙士及中東呼吸綜合症的經驗，目前不應排除病毒人傳人的可能性。

香港懷疑案例仲多個武漢 一睇就知咩事

傳到去日本泰國都有, 武漢點止得45單咁少